\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Письменная работа №2}{8 класс, группа $\alpha$}

\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.10}

\task{ Поверхность образца породы начинает разрушаться, если на нее
  воздействует давление большее некоторой определенной
  величины. Модель лунохода в земных испытаниях имела наибольшую
  массу, при которой она двигаясь по образцу данной породы, еще не
  разрушала ее. Во сколько раз размеры оригинала лунохода могут
  отличаться от земной его модели, чтобы луноход не разрушал эту
  породу на Луне? Луноход и его модель изготовлены из одних и тех же
  материалов.  На поверхности Земли $g_{\mbox{\small з}} =9{,}8$ Н/кг, на
  поверхности Луны $g_{\mbox{\small л}}= 1{,}6$ Н/кг.}
% Санкт-Петербургская городская олимпиада, городской тур, 2002 год

\libproblem{city}{2004-07-7}

\clearpage

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Письменная работа №2}{8 класс, группа $A$}

\setcounter{notask}{1}


\task{ Поверхность образца породы начинает разрушаться, если на нее
  воздействует давление большее некоторой определенной
  величины. Модель лунохода в земных испытаниях имела наибольшую
  массу, при которой она двигаясь по образцу данной породы, еще не
  разрушала ее. Во сколько раз размеры оригинала лунохода могут
  отличаться от земной его модели, чтобы луноход не разрушал эту
  породу на Луне? Луноход и его модель изготовлены из одних и тех же
  материалов. На поверхности Земли $g_{\mbox{\small з}} =9{,}8$ Н/кг, на
  поверхности Луны $g_{\mbox{\small л}}= 1{,}6$ Н/кг.}
% Санкт-Петербургская городская олимпиада, городской тур, 2002 год

\libproblem{city}{2004-07-7}

\task{ Вася гуляет со своим любимым бульдогом Закусаем вокруг ёлки по
  круговой дорожке радиуса 28 метров. Закусай бегает вокруг Васи на
  натянутом поводке длиной 7 метров. Скорость движения Васи постоянна
  по модулю и в каждый момент времени равна скорости Закусая
  относительно Васи. Когда скорость бульдога относительно земли
  становится равной нулю, он гавкает. В тот момент, когда Вася начал
  движение по дорожке, Закусай гавкнул. Сколько раз бульдог гавкнет,
  пока Вася пройдет полный круг по дорожке?}
% Санкт-Петербургская городская олимпиада, 2004 год, 7 класс


\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:

